新M43 8K video sensor: Sony MFT Sensor Coming in 2021

new Sony MFT sensor with 8K video is rumored to be in development. According to the latest rumors, Sony’s new Micro Four Thirds sensor capable of shooting 8K video is expected to appear in 2021. This kind of resolution for a MFT sensor is definitely huge and probably for high-end video-centric Micro Four Thirds system cameras.

This is also the perfect sensor resolution for 8K video recordings. We see 8k resolution usually as 7680×4320 in 16:9 aspect ratio. This makes the sensor to be around 33.18MP to offer these values.

Sony 34MP Micro Four Thirds Sensor in the Works. This is the title of the article we have shared back in 2019. So we will probably see this sensor unveiled in 2021. Expect a multiaspect sensor 8k video 16:9 (7680×4320) with 33MP.

Perhaps you remember, again in 2019, Sony announced a new 47-megapixel MFT sensor that will be capable of recording 8K video at 30fps. We haven’t seen this sensor any of the Micro Four Thirds camera since then. The new image sensor (model name IMX492LQJ) might actually show up in the successor to the Panasonic GH5S which could be named as Panasonic GH6.

The multi-aspect sensor will capture 41-megapixel resolution in 4:3 mode or 35 megapixels in 17:9. The new Sony sensor records 8K video in 30p in 17:9 mode, and in 4:3 mode this drops to 25p. See full details here.

m43無人理

M43已死

d 人轉用 L mount 未?
有冇人平放 12-35?

如果5k 1機3鏡應該都唔小人買

Iso最高400

m43

on9 有個譜吖400

M43 行山
家庭照 旅行 好好用

行山用iPhone算啦

On9

睇嚟用M43都係戇鳩嘅..唔怪得越來越少人用

一部m43機仔插支陳年panasonic 45175
可以咁細部reach到等效350mm仲要內變焦

想問Iphone行山影到咩遠景？

自拍

其實仲開發m43 有咩用？

航拍 望遠鏡 車cam 機械人cam CCTV

拎嚟航拍400夠用啦

夜景唔夠

真

像素都未密得過rx100
Iso得400太低吧

iphone都有260mm喎digital zoom

夜景落腳啦

Sor 囉

就算唔係講航拍你都戇鳩啦，講緊8k video
唔通你落腳就可以有半秒shutter？

屌... 而家m43都係為左上航拍同拍運動野，得iso400咁即係襟低左無240fps...把撚

邊度講iso 400

iso實質可用1000-1600左右，3200唔掂

利申：十年m43用家

依家8K 要成三千幾四千萬像素 仲有1000？

唔用3200 暗少少的宴會廳已經唔夠光 F2.8 都救唔到
G85+ 假奶1260 用家

RX100
1寸機2000萬像素去到ISO800已經開始唔得，M43 3000萬像素最多好少少

唔好玩啦 ... 除非要crop 好盡姐
如果唔係都係over sample 做4k / 6k 架啦 ..
r5 都唔會下下8k 啦
sd 卡 / graphic card 都買到你傻

不過連登班大師又唔打燈又唔落腳
個個j spec
好難同佢拗
懷疑講iso400 班人智商有無40

講性能當然係講比較極端環境啦
講真影樓都唔用M43啦，打咩燈
M43優勢係打雀，同微距
打雀可以打燈嗎？

唔係喎，拍片大把人用zcam e2，bmpcc4k，gh5s
唔通唔打燈啦喎

佢哋用呢塊cmos?

拍片就要打燈架啦下話，呢塊係拍片sensor你就講打雀，9唔搭8

打燈一定壓到iso400?
而且航拍都係片囉

講緊你個句打咩燈喎
而家係你自己一廂情願以為用m43嘅人就唔會打燈呀

主題係呢塊sensor，討論都係咩情況有用

4k 塊sensor 800萬像素夠拍 點同3000萬像素鬥iso?

人人都知係冇得鬥架啦

其實係，性能都係用於極端情況，a7s3有12800dual base iso ，唔通又問人點解唔打燈，拍片打燈係需要，唔一定下下都關事既

冇得鬥又人人都知 但又唔俾講佢廢

下，我一直都係踩佢廢架喎

其實呢啲幾萬蚊產品面對都係入門片，好多時真係唔會咁大陣仗制作，反而影樓影人嗰啲仲多打燈
而且影片打燈同影相比又差好多，唔好意思講，買呢啲幾萬蚊機既，條team都唔會好多人，打燈係幫到手，但要好似影相咁一直維持低iso好難囉

啱呀，買得支支大光圈同有燈組就唔洗上網睇iso試機片... 就算大製作拍格數多都要推iso

如果影樓影人像 環境條件極佳

M43 同 FF 是否理論上無分別 / 分唔出

所有機種都可以針對性調整條件
Setting 成本比相機貴，你光線做得好iPhone 都影到靚相拍到好片

相機性能會令你容易D 用
機再好，光線差都冇用，仲未計主體呀道具呀背景呀呢D 野

基本上係其他設定上成本好高，唔介意去afford 貴機

好多電影機行Super 35 唔通笑佢底細？

Pan記M43 機係超級方便，鏡頭細，機動性超強

底嘅尺寸唔應該係主要考慮嘅條件，例如應該係考慮用咩鏡，咩場景有用乜嘢嘅機
不論拍片定係攝影，光線從來都係影像上最重要

永遠都係嗰一句，創意係你嘅靈魂，經驗係幫你實踐
你搞唔掂D 鏡頭，再好嘅機都係嘥氣

M43 冇問題

有得簡，當然會想簡iso好既